<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- labels -->
    <item name="l_title" type="string">Labirinto</item>
    <item name="l_prompt" type="string">Comando?</item>

    <!-- messages -->
    <item name="m_unavailable" type="string">non ho capito, ripeti per favore</item>

    <!-- commands -->
    <item name="c_go_back" type="string">torno indietro</item>
    <item name="c_enter" type="string">entro</item>
    <item name="c_right" type="string">destra</item>
    <item name="c_left" type="string">sinistra</item>
    <item name="c_go_straight_on" type="string">proseguo dritto</item>
    <item name="c_go_on" type="string">proseguo</item>
    <item name="c_repeat" type="string">ripeti</item>
    <item name="c_instructions" type="string">istruzioni</item>
    <item name="c_help" type="string">aiuto</item>
    <item name="c_back_to_game" type="string">torna al gioco</item>
    <item name="c_start" type="string">iniziare</item>
    <item name="c_new" type="string">nuova</item>
    <item name="c_game" type="string">partita</item>
    <item name="c_save_game" type="string">salva partita</item>
    <item name="c_load_game" type="string">carica partita</item>
    <item name="c_quit" type="string">esci dal gioco</item>

    <!-- sections -->
    <item name="s_home_1" type="string">Benvenuto nell\'audiogioco Labirinto, sarò la tua guida lungo il percorso.</item>
    <item name="s_home_2" type="string">Per interagire, premi una qualsiasi parte dello schermo e attendi il bip sonoro, quindi pronuncia il tuo comando in base ai miei suggerimenti.</item>
    <item name="s_home_3" type="string">Puoi interrompermi in qualsiasi momento premendo lo schermo per impartire un comando.</item>
    <item name="s_home_4" type="string">Vuoi iniziare una nuova partita, caricare una partita salvata, o ascoltare le istruzioni complete?</item>

    <item name="s_help_1" type="string">Oltre alle diverse azioni da me suggerite al termine di ogni parte della narrazione, puoi sempre usare i seguenti comandi:</item>
    <item name="s_help_2" type="string">Aiuto, o istruzioni, per tornare qui.</item>
    <item name="s_help_3" type="string">Ripeti, per farti ripetere l\'ultima parte della narrazione.</item>
    <item name="s_help_4" type="string">Salva partita, per salvare la tua posizione nel gioco.</item>
    <item name="s_help_5" type="string">Carica partita, per riprendere il gioco dalla posizione salvata.</item>
    <item name="s_help_6" type="string">Esci dal gioco: beh, questa è facile da capire.</item>
    <item name="s_help_7" type="string">Torna al gioco, per tornare alla narrazione a partire da una sezione alternativa come questa.</item>

    <item name="s_end_1" type="string">La partita è giunta al termine.</item>
    <item name="s_end_2" type="string">Vuoi iniziare una nuova partita, caricare una partita salvata, o uscire dal gioco?</item>

    <item name="s_quit_1" type="string">Grazie per aver giocato Labirinto.</item>
    <item name="s_quit_2" type="string">Premi lo schermo per abbandonare il gioco.</item>

    <item name="s_1_1" type="string">Ti trovi dinanzi all\'ingresso del labirinto, fauci oscure intagliate nel fianco della montagna.</item>
    <item name="s_1_2" type="string">Una ventata gelida proveniente dall\'interno ti fa venire la pelle d\'oca.</item>
    <item name="s_1_3" type="string">Entri, o torni indietro?</item>

    <item name="s_2_1" type="string">Maledicendo la tua vigliaccheria, volti le spalle all\'entrata e torni sui tuoi passi.</item>
    <item name="s_2_2" type="string">Non saprai mai quali splendidi tesori si celino nel labirinto.</item>

    <item name="s_3_1" type="string">Trattenendo il respiro, fai un passo ed entri nell\'oscurità del labirinto.</item>
    <item name="s_3_2" type="string">Il tunnel di pietra prosegue dritto per una cinquantina di passi, prima di dividersi.</item>
    <item name="s_3_3" type="string">Vai a destra o a sinistra?</item>

    <item name="s_4_1" type="string">Svolti a destra e prosegui nella luce sempre più fioca, sino a trovarti di fronte a una nuova diramazione.</item>
    <item name="s_4_2" type="string">Davanti a te si ode uno strano brontolio.</item>
    <item name="s_4_3" type="string">Alla tua sinistra tutto è silenzioso.</item>
    <item name="s_4_4" type="string">Prosegui dritto o vai a sinistra?</item>

    <item name="s_5_1" type="string">Il tunnel si apre in un\'ampia sala circolare, dal cui soffitto una cascatella d\'acqua cade a formare una pozza.</item>
    <item name="s_5_2" type="string">Il brontolio che avevi udito era quello dell\'acqua corrente!</item>
    <item name="s_5_3" type="string">Davanti al minuscolo specchio d\'acqua, vedi uno scrigno con due serrature, e una chiave in ciascuna serratura.</item>
    <item name="s_5_4" type="string">Devi scegliere quale delle due utilizzare: destra o sinistra?</item>

    <item name="s_6_1" type="string">La serratura di sinistra si apre con uno scatto secco e in quell\'istante provi una forte fitta di dolore.</item>
    <item name="s_6_2" type="string">Con orrore, vedi una spina acuminata conficcata nel dorso della tua mano.</item>
    <item name="s_6_3" type="string">Nel giro di un istante il veleno si diffonde nel tuo corpo, regalandoti una morte lenta e dolorosa.</item>

    <item name="s_7_1" type="string">La serratura di destra si apre con uno scatto lieve.</item>
    <item name="s_7_2" type="string">Sollevi con cautela il coperchio dello scrigno, ed ecco che il bagliore di innumerevoli gemme e monete preziose ti invade gli occhi.</item>
    <item name="s_7_3" type="string">Felice come non mai per la tua scoperta, ti riempi le tasche di preziosi prima di incamminarti verso l\'uscita del labirinto.</item>

    <item name="s_8_1" type="string">Svolti a sinistra e prosegui nell\'oscurità quasi completa.</item>
    <item name="s_8_2" type="string">Dopo alcuni passi non sei più in grado di scorgere nulla.</item>
    <item name="s_8_3" type="string">Torni indietro o prosegui?</item>

    <item name="s_9_1" type="string">Avanzi fiducioso nel buio, certo che prima o poi un raggio di luce ti illuminerà il cammino.</item>
    <item name="s_9_2" type="string">Invece piombi tra le fauci spalancate di una fossa scavata nel mezzo del cammino.</item>
    <item name="s_9_3" type="string">Mentre precipiti urlando, rimpiangi di non essere tornato indietro quando potevi.</item>

    <item name="s_10_1" type="string">Svolti a sinistra, preferendo di gran lunga il silenzio a quel sinistro brontolio.</item>
    <item name="s_10_2" type="string">Peccato che il silenzio celi la presenza di un formidabile predatore: il ragno, più grande di un uomo, si cala dal soffitto alle tue spalle e ti avvolge nell\'abbraccio delle sue otto zampe pelose.</item>
    <item name="s_10_3" type="string">Ti dibatti inutilmente per lunghi e terribili istanti, prima che il morso del pungiglione ti privi misericordiosamente dei sensi.</item>

    <item name="s_11_1" type="string">Peccato, hai perso.</item>
    <item name="s_11_2" type="string">Non arrenderti, riprova!</item>

    <item name="s_12_1" type="string">Bravo, hai vinto!</item>
    <item name="s_12_2" type="string">Hai sconfitto le insidie del labirinto, uscendone ricco di tesori e di storie da raccontare.</item>
</resources>